英媒指中國改造士兵基因 《環時》：對華解讀走火入魔 及 英媒：中國以體檢名義採集新疆人DNA樣本，有無關連？

2020年6月3日【打造超級部隊】英媒指中國改造士兵基因 《環時》：對華解讀走火入魔

《太陽報》這則報道以「中國可能正在計劃對士兵進行基因改造，讓他們成為未來戰士部隊」（China ‘considering plans to genetically-modify soldiers to make army of Terminator-style troops’）為標題，引述英國皇家三軍研究所（或稱皇家聯合軍種研究院，Royal United Services Institute，RUSI）教授勞斯（John Louth）所指，中國可能正在計劃對士兵進行基因改造，讓他們成為超級部隊，突顯中國正在加緊備戰，即將改變東亞地緣政治的現勢平衡。
勞斯說：「基因改造的士兵，在戰場上能比對手更大、更強、判斷力更強，甚至沒有痛苦。」他續稱：「威脅顯而易見，是真實的。中國很可能砸錢讓自己的部隊凌駕於西方軍隊之上，這很讓人擔憂。」
報道還提及南方科技大學前副教授賀建奎宣稱，自己利用基因編輯技術來製造「基因編輯嬰兒」一事。勞思說：「基因編輯技術已在植物界得到證實，肯定可以應用於人類。我們可以合理推測，中國正在所有的陣線提升戰場士兵的能力。」他又指：「美國也在軍事生物技術、人類能力增強上投入大量資金，英國已經落後。」

2020年7月31日 英媒：中國以體檢名義採集新疆人DNA樣本

英國《衛報》周三（13日）關注了兩條與中國有關的消息：中國當局採集新疆穆斯林人口的DNA（即脫氧核醣核酸）樣本，以及中國在中朝邊境修築難民營。
《衛報》電子版的一篇文章報道了中國當局在新疆採集居民生物樣本的消息。
文章說，中國官員在新疆地區收集所有年齡從12歲到65歲人口的血樣，以及虹膜掃描樣本，存入數據庫。
英媒：新疆鐵腕控制 漢人也叫苦連天
英媒：中共19大前新疆穆斯林不能放假
記者來鴻：新疆—中國的"反恐前線"？
新疆居住著1100萬維吾爾穆斯林人口，該地區受到中國最嚴厲的控制。
據人權觀察組織說，中國當局採集的標本還包括指紋、DNA等生物樣本。
雖然官方說採集樣品可以自願，但是據當地一名居民表示，當地幹部要求所有人必須參加。

2020年X月X日
：「香港檢疫中心正式落成，現強制所有市……………」